Sowon甜攬納粹黨軍人蠟像惹爭議 GFriend事務所發聲明道歉

韓國女團GFriend出道6年，在海外亦擁有不少fans，但25歲隊長Sowon昨日在IG上載兩張靚相分享近況時，卻引起海外fans不滿。

被質疑認同大屠殺
相中，Sowon對一個身穿軍服的蠟像又攬、又摸，兼大晒甜美笑容，顯得十分享受，但fans就發現該蠟像穿着德國納粹黨軍服，由於Sowon笑容燦爛地攬着蠟像合照，此舉被海外fans鬧爆她無知、不熟悉歷史，甚至有人批她等於認同納粹軍當年進行大屠殺的暴行。

急刪相補鑊
對於爆出爭議，Sowon已急急刪除照片，但相片已在網上瘋傳，有不少海外fans紛紛留言要求Sowon及其所屬事務所道歉，目前事務所未有任何回應。而到傍晚，Sowon所屬事務所就事件發表立場，並表示：「對成員所上傳的照片引起爭議，對此深表歉意。去年11月，為了拍攝新專輯回歸片後，製作公司租借了位於坡州的一家咖啡店，當時工作人員在拍攝現場不僅拍攝了幕後花絮片段，還拍攝了多張讓藝人上傳到社交網的照片。拍攝當天現場確認過程中，負責部門沒有發現該蠟像的服裝有問題。對於沒有事先確認有不恰當的道具，亦沒有作出徹底檢查就上載相關照片，亦沒能仔細關注歷史事實，對此深表歉意。向因相關片段和照片感到不舒服的各位致歉。 藝人知道照片的意義後亦非常驚訝，於是立即刪除了照片，並對上傳這些照片深感責任重大，感到非常心痛。我們會牢記今次內容會給很多人帶來影響，今後會更加細心注意。」

今日咪post左囉